連登仔成日話，人要向上比，向優比。不應向差比，向下比

無錯可以push到你進步
也push到社會進步
也可以讓我們向更好方面學習

但咪容易抑鬱
自殺風氣就咁黎

更加容易，拔苗助長
坐這山望那山，一事無成

公屋仔人身贏家 因為住公屋好過訓街

有趣的論點，通常，聰明的人：心情好的時候會向上比較，來激勵自己。心情不好的時候，多為向下比較，可以讓自己心情好一些。

1. 連登仔中意向下比而唔係向上

2.連登仔中意將贏在起跑線/客觀條件
作為 成功失敗既唯一要因

3.抑鬱係因為內部價值體系失調
厭世虛無主義當道 而人心深處 向上精神
被意識形態 壓迫消耗 導致一部份抑鬱

4.單純的向上心進取心 理應是積極而健康向上的
而非如樓主所言 具毀滅性的

2 係資本主義社會真係佔大部分，贏在起跑線，極端例子係有錢人留比個仔批遺產 平凡人一世點努力都搵唔緊，唔好同我講心中富有

4 理應上進心係一個良性競爭環境下係健康既，但現實唔達到具毀滅性既上進心 根本就唔係上進心

我唔成功因為自知唔上進/努力而得到既結果 無問題 不過唔好怨個社會唔幫你，只係你唔夠奸同努力

利申：我咁既料係搵得20k 所以我接受到 唔會怨

4 話明向上競爭，當然有贏有輸，而輸和窮又佔大多數，落後國家比先進國家多，所以在此環境下，向上比，只會更抑鬱更一事無成。

在資本金錢和競爭主義下，向上比係具毀滅性。

除非社會肯改制，且成功改制，變真正的合作主義，共產主義，消滅競爭和金錢呢樣野。咁向上比較，先會好。

合作主義，共產主義，消滅競爭和金錢: 是否不只向上比, 連向下比都會消失?